港共：不會就「十七區特別區議會大會」作任何支援及跟進

民政事務局回應有關「十七區特別區議會大會」
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
就十七區區議會於六月六日舉行的「十七區特別區議會大會」，民政事務局今日（六月五日）發表以下聲明：

十七區區議會（包括東區、灣仔、南區、中西區、觀塘、黃大仙、九龍城、油尖旺、深水埗、西貢、沙田、大埔、北區、葵青、荃灣、屯門及元朗）擬於六月六日舉行「十七區特別區議會大會」，以討論《全國人民代表大會關於建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制的決定》的事宜。

根據《區議會條例》（第547章）（《條例》）第61條，區議會的職能包括就該條文所列明、關於有關的地方行政區的項目，向政府提供意見。在區議會討論的事項及文件，均須要符合《條例》所訂的區議會職能。根據各區的區議會會議常規，主席須負責批准區議會會議的議程，並須確保議程項目不會與《條例》第61條所規定的區議會職能有所抵觸。

由於上述會議討論的議題並非地區層面的事宜，並不符合《條例》第61條所訂的區議會職能，在法律上並非有效的區議會會議，區議會秘書處未能就此提供支援。民政事務處及秘書處職員不會出席該會議，亦不會就有關討論事項作出任何跟進。

政府呼籲區議員聚焦地區民生事項，務實地就地區事務向政府提供意見。

完
2020年6月5日（星期五）
香港時間18時59分

話廢就廢

冇人要依靠佢
擺明想架空佢

都無人諗住要你支援 自己走出黎柒

佢覺得政府唔派人去=無認受性
如果twitter去外國會唔會有咩效果依單野

DKLM

自己走出黎柒

可以用限聚令

最怕港共跟進扮民主
呢個大會正正係體現出民主制度既重要
港共無視 就係幫緊我地打靚條國際線

老實講 港共早就已經同香港人抹左面
根本就唔可以期望佢地做正確既事
好好利用佢地既醜態先係我地既行動指標

要向外團show民意就要選舉成功既人代表發聲，只有佢地有合法性

但鄉議局就可以

鄉議局條例
該局的宗旨如下 ——
(a)促進和加深新界區的人之間的互相合作及了解；
(b)促進和加深政府與新界區的人之間的合作及了解；
(c)為新界區的人的福利及繁榮而就社會及經濟的發展向政府提供意見；
(d)鼓勵遵守對新界區的人有益並有利於維持公眾道德的所有風俗及傳統習慣；及
(e)執行行政長官所不時邀請執行的職能。 (由2000年第4號第3條修訂)

真正民意係呢個下議會

講到平時有支援咁

唔跟進先啱

將區議會推成眾議院
代表人民真實聲音同授權
將結果交畀英美

其實港共唔支援＝迫我哋自己成立影子秘書處
為日後建國做定準備

你唔提我都唔記得

外國反對或者叫香港正苦重新考慮=干預內政
但北韓叙利亞委內瑞拉支持又得

宣家知道35+ 既威力味？

立法會35+

用佢資源攻擊佢

點解推唔起?

泛民班友幾時先肯JR呢？

由於上述會議討論的議題並非地區層面的事宜

下?國安法咩都關事WO

公堂養廢物